Tuli ette Ahja möisa walitsuse asemik Kusta Klaus ja kaebas: Jaan Johanson on möisa mötsast puid ja hagu warastanud, ning nöudis 15 rubl. kaebatawa käest.
Jaan Johanson kaebtuse üle küsitud, ütles wälja: tema on ennegi hagu toonud, aga mitte puid.
Wannutud mötsawaht Peter Semmel andis protokolli: Jaan Johanson on möisa mötsast puid kui ka ühe pädaja 12 tolli tüwest jäme ja 2 sülda pikk jala päält ära wiinud.
Möistus: Jaan Johanson peab warastud puude eest 12 jala pääwa möisa walitsusele tegema, siis kui see seda nöuab.
Pääkohtumees: Peter Kripson XXX
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: J Hansing
Kohtumees: Johan Kiljak
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad mölemad sellega rahul.
